%%%%% Hyperref
\usepackage{xcolor}
\usepackage[hyperfootnotes=false,pageanchor,dvipdfmx]{hyperref}
\usepackage{pxjahyper}
\hypersetup{%
  pdftitle={エスコフィエ『フランス料理の手引き』},%
  pdfauthor={五 島　学　訳・注釈},%
  bookmarks=true,%
  hyperindex=true,%%
  hidelinks=true,%%
  colorlinks=true,%
  linkcolor=magenta,%
  linkbordercolor=white,%%
  citecolor=magenta,%
  urlcolor=blue,%
  breaklinks=true} %
\urlstyle{same}  % don't use monospace font for urls
% \usepackage[uplatex]{otf}
%  \DeclareFontShape{JY2}{mc}{m}{it}{<->ssub*mc/m/n}{}
%  \DeclareFontShape{JY2}{mc}{m}{sl}{<->ssub*mc/m/n}{}
%  \DeclareFontShape{JY2}{mc}{m}{sc}{<->ssub*mc/m/n}{}
%  \DeclareFontShape{JY2}{gt}{m}{it}{<->ssub*gt/m/n}{}
%  \DeclareFontShape{JY2}{gt}{m}{sl}{<->ssub*gt/m/n}{}

%  \DeclareFontShape{JY2}{gt}{b}{sc}{<->ssub*gt/b/n}{}


%  \DeclareFontShape{JY2}{hmc}{m}{it}{<->ssub*mc/m/n}{}
%  \DeclareFontShape{JY2}{hmc}{m}{sl}{<->ssub*mc/m/n}{}
%  \DeclareFontShape{JY2}{hmc}{m}{sc}{<->ssub*mc/m/n}{}
%  \DeclareFontShape{JY2}{hgt}{b}{n}{<->ssub*gt/b/n}{}
%  \DeclareFontShape{JY2}{hgt}{b}{n}{<->ssub*gt/b/n}{}
 
%  \DeclareFontShape{JY2}{mc}{bx}{it}{<->ssub*gt/m/n}{}
%  \DeclareFontShape{JY2}{mc}{bx}{sl}{<->ssub*gt/m/n}{}
%  \DeclareFontShape{JT2}{mc}{m}{it}{<->ssub*mc/m/n}{}
%  \DeclareFontShape{JT2}{mc}{m}{sl}{<->ssub*mc/m/n}{}
%  \DeclareFontShape{JT2}{mc}{m}{sc}{<->ssub*mc/m/n}{}
%  \DeclareFontShape{JT2}{gt}{m}{it}{<->ssub*gt/m/n}{}
%  \DeclareFontShape{JT2}{gt}{m}{sl}{<->ssub*gt/m/n}{}
%  \DeclareFontShape{JT2}{mc}{bx}{it}{<->ssub*gt/m/n}{}
%  \DeclareFontShape{JT2}{mc}{bx}{sl}{<->ssub*gt/m/n}{}

%  \DeclareFontShape{JY2}{hmc}{bx}{it}{<->ssub*gt/m/n}{}
%  \DeclareFontShape{JY2}{hmc}{bx}{sl}{<->ssub*gt/m/n}{}
%  \DeclareFontShape{JY2}{hmc}{b}{n}{<->ssub*gt/m/n}{}
%  \DeclareFontShape{JT2}{hmc}{m}{it}{<->ssub*mc/m/n}{}
%  \DeclareFontShape{JT2}{hmc}{m}{sl}{<->ssub*mc/m/n}{}
%  \DeclareFontShape{JT2}{hmc}{m}{sc}{<->ssub*mc/m/n}{}
%  \DeclareFontShape{JT2}{hgt}{m}{it}{<->ssub*gt/m/n}{}
%  \DeclareFontShape{JT2}{hgt}{m}{sl}{<->ssub*gt/m/n}{}
%  \DeclareFontShape{JT2}{hmc}{bx}{it}{<->ssub*gt/m/n}{}
%  \DeclareFontShape{JT2}{hmc}{bx}{sl}{<->ssub*gt/m/n}{}
%  \DeclareFontShape{JT2}{hmc}{b}{n}{<->ssub*gt/m/n}{}



\usepackage{pxrubrica}
\rubysetup{<J>}

\usepackage{lmodern}
\usepackage{amssymb,amsmath}
\usepackage[T1]{fontenc}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[prefercjkvar]{pxcjkcat}  %基本的に和文扱い
\cjkcategory{latn1,latnA}{noncjk}  %Latin-1 SupplementとGeneral Punctuationを欧文扱い

\usepackage[french,japanese]{babel}
%\usepackage{textcomp} % provides euro and other symbols
\usepackage{libertine}
\usepackage{libertinegc}
\usepackage[libertine]{newtxmath}
%\usepackage{libertinus,libertinust1math}
%\renewcommand{\ttdefault}{lmtt}


\usepackage[dvipdfmx,noalphabet,haranoaji]{pxchfon}
%\usepackage[dvipdfmx,noalphabet]{pxchfon}
% 明朝体フォントのファイル名を指定する
%\setminchofont{ipaexm.ttf}% 
%\setminchofont{ヒラギノ明朝 ProN.ttc}
% ゴシック体フォントのファイル名を指定する
%\setgothicfont{BMbG.ttf}% MoboG

%%%%インデックス準備
\usepackage{makeidx}
\makeindex

\let\emph\textit

%%%%本文中の参照ページ番号表示 %%%%%%%

\makeatletter

\AtBeginDocument{%
  \DeclareRobustCommand\ref{\@ifstar\@refstar\@refstar}%
  \DeclareRobustCommand\pageref{\@ifstar\@pagerefstar\@pagerefstar}}

\let\orig@Hy@EveryPageAnchor\Hy@EveryPageAnchor
\def\Hy@EveryPageAnchor{%
    \begingroup
    \hypersetup{pdfview=Fit}%
    \orig@Hy@EveryPageAnchor
    \endgroup
  }
  \usepackage{etoolbox}
  \if@mainmatter
   \let\myhyperlink\hyperlink
    \renewcommand{\hyperlink}[2]{\ifnum\getpagerefnumber{#1}=0\myhyperlink{#1}{#2}\else\ifnum\getpagerefnumber{#1}<750\myhyperlink{#1}{#2} [p.\getpagerefnumber{#1}{}]\else\myhyperlink{#1}{#2}\fi\fi}\fi
\makeatother

\setlength{\emergencystretch}{3em}  % prevent overfull lines
\providecommand{\tightlist}{%
  \setlength{\itemsep}{0pt}\setlength{\parskip}{0pt}}
\setcounter{secnumdepth}{0}

% set default figure placement to htbp
\makeatletter
\def\fps@figure{htbp}
\makeatother

\usepackage{setspace}
     
\renewcommand{\headfont}{\gtfamily\sffamily\bfseries}%和文ボールドを有効にする

% Russe Greek %LuaLaTeX では不要なコマンド
%\newcommand{\ru}{\fontencoding{T2A}\selectfont{}}
%\newcommand{\fr}{\fontencoding{T1}\selectfont{}}
%\newcommand{\gr}{\fontencoding{LGR}\selectfont{}}

% リスト環境
\def\tightlist{\itemsep1pt\parskip0pt\parsep0pt}%pandoc対策

\makeatletter
\def\@listi{\leftmargin\leftmargini
  % \parsep \z@
  \parsep 0pt
% \topsep 0.2\baselineskip \@plus 0.2\baselineskip \@minus 0.1\baselineskip
\topsep 0\baselineskip
% \itemsep \z@ \relax}
\itemsep 0pt\relax}
\let\@listI\@listi
\makeatother

\setlength\leftmargini{1zw}
\setlength\leftmarginii{1zw}

% %%%% pandoc が三点リーダーを勝手に変える対策
\renewcommand{\ldots}{\noindent…}

%%% 脚注番号のページ毎のリセットと脚注位置の調整

\makeatletter

\usepackage[bottom,perpage,stable]{footmisc}%
\renewcommand\@makefntext[1]{%
  \vspace{.25zw}
  %\
  %\parindent 1\zw
  \leftskip 0pt
  \noindent\small\hskip0.725zw{
  \llap{\@thefnmark\hskip0.75zw}#1}}

\let\footnotemarks@ve=\footnotemark

\renewcommand{\footnotemark}{\footnotemarks@ve}%変更
\def\thefootnote{\ifnum\c@footnote>\z@\leavevmode\lower.5ex\hbox{}\@arabic\c@footnote\hbox{)}\fi}

\makeatother


%文字サイズ、見出しなどの再定義
% \makeatletter

% \newcommand{\medlarge}{\fontsize{10}{13}\selectfont}
% \newcommand{\medsmall}{\fontsize{9.23}{9.5}\selectfont}
% \newcommand{\tenq}{\jsc@setfontsize\tenq{7.69224}{8}\selectfont}
% \newcommand{\elevenq}{\jsc@setfontsize\elevenq{8.505}{9.75}\selectfont}
% \newcommand{\twelveq}{\jsc@setfontsize\twelveq{9.9230769}{9.75}\selectfont}
% \newcommand{\thirteenq}{\jsc@setfontsize\fourteenq{10}{11}\selectfont}
% \newcommand{\fourteenq}{\jsc@setfontsize\fourteenq{10.7692}{14.5}\selectfont}
% \newcommand{\fifteenq}{\jsc@setfontsize\fifteenq{11.53846}{14}\selectfont}


\makeatletter

\renewcommand{\chapter}{%
  \renewcommand{\@chapapp}{}%mgoto追加
  \renewcommand{\@chappos}{.}%mgoto追加
  \if@openleft\cleardoublepage\else
  \if@openright\cleardoublepage\else\clearpage\fi\fi
  \plainifnotempty % 元: \thispagestyle{plain}
%  \thispagestyle{empty}
  \global\@topnum\z@
  \if@english \@afterindentfalse \else \@afterindenttrue \fi
  \secdef
    {\@omit@numberfalse\@chapter}%
    {\@omit@numbertrue\@schapter}}
\def\@chapter[#1]#2{%
  \ifnum \c@secnumdepth >\m@ne
    \if@mainmatter
      \refstepcounter{chapter}%
      \typeout{\@chapapp\thechapter\@chappos}%
      \addcontentsline{toc}{chapter}%
        {\protect\numberline
        % {\if@english\thechapter\else\@chapapp\thechapter\@chappos\fi}%
        {\@chapapp\thechapter\@chappos}%
        #1}%
    \else\addcontentsline{toc}{chapter}{#1}\fi
  \else
    \addcontentsline{toc}{chapter}{#1}%
  \fi
  \chaptermark{#1}%
  \addtocontents{lof}{\protect\addvspace{10\jsc@mpt}}%
  \addtocontents{lot}{\protect\addvspace{10\jsc@mpt}}%
  \if@twocolumn
    \@topnewpage[\@makechapterhead{#2}]%
  \else
    \@makechapterhead{#2}%
    \@afterheading
  \fi}
\def\@makechapterhead#1{%
  \vspace*{50pt}% 欧文は50pt
  %  \vspace*{0\Cvs}% 欧文は50pt
%  {\parindent \z@ \centering \normalfont
  {\parindent \z@ \raggedright \normalfont
    \ifnum \c@secnumdepth >\m@ne
      \if@mainmatter
        \HUGE \headfont \@chapapp\thechapter\@chappos%変更
        %\par\nobreak
        \hskip 20pt % 欧文は20pt
        %\hskip 1em % 欧文は20pt
      \fi
    \fi
    \interlinepenalty\@M
    \HUGE \headfont #1%\par\nobreak
    % \vskip .1\Cvs}} % 欧文は40pt%変更
    \vskip 40pt}} % 欧文は40pt%変更
    



% \renewcommand{\section}{%
%     \if@slide\clearpage\fi
%     \@startsection{section}{1}{\z@}%
%     {.5\Cvs \@plus.5\Cdp \@minus.2\Cdp}% 前アキ
%     {.5\Cvs \@plus.3\Cdp}% 後アキ
%     {\normalfont\Large\headfont\bfseries\centering}}%変更
% %    {\normalfont\Large\headfont\bfseries\centering\thispagestyle{fancy}}}%変更%  

  % \renewcommand{\subsection}{\@startsection{subsection}{2}{\z@}%
  %   {.5\Cvs \@plus.5\Cdp \@minus.2\Cdp}% 前アキ
  %    {.5\Cvs \@plus.3\Cdp \@minus.3\Cdp}% 後アキ
  %  {\normalfont\large\headfont\bfseries\centering}} %変更


\renewcommand{\section}{%
  \if@slide\clearpage\fi
  \@startsection{section}{1}{\z@}%
  {\Cvs \@plus.5\Cdp \@minus.2\Cdp}% 前アキ
  {1\Cvs \@plus.3\Cdp}% 後アキ
  {\normalfont\LARGE\headfont\raggedright}}
%  {\normalfont\Large\headfont\centering}}


\renewcommand{\subsection}{\@startsection{subsection}{2}{\z@}%
  {\Cvs \@plus.5\Cdp \@minus.2\Cdp}% 前アキ
  {.5\Cvs \@plus.3\Cdp}% 後アキ
  {\normalfont\Large\headfont\raggedright}}
%  {\normalfont\large\headfont\centering}}

\renewcommand{\thesection}{\hskip-1zw}
\renewcommand{\thesubsection}{\hskip-1zw}
\renewcommand{\thesubsubsection}{}
\renewcommand{\theparagraph}{}
\renewcommand{\chaptermark}[1]{\markboth{\thechapter.\hspace{.5zw}#1}{}}
\renewcommand{\sectionmark}[1]{\markright{\thesection{#1}}}
       
\renewcommand{\subsubsection}{\@startsection{subsubsection}{3}{\z@}%
  {1 \Cvs \@plus3\Cdp \@minus3\Cdp}%変更
  {-10pt}
  {\normalfont\large\headfont\setstretch{0.65}\noindent}}

% \renewcommand{\paragraph}{\@startsection{paragraph}{4}{\z@}%
%     {0.5\Cvs \@plus.5\Cdp \@minus.2\Cdp}%
%     {1sp}%後アキ
%     {\normalfont\normalsize\headfont\hspace{.5zw}}}

\renewcommand{\subparagraph}{\@startsection{subparagraph}{5}{\z@}%
     {\z@}{\if@slide .5\Cvs \@plus.3\Cdp \else -2pt\fi}%
     {\normalfont\normalsize\headfont\noindent}}

%\newenvironment{frsubenv}{\setlength{\parindent}{0pt}\normalsize\headfont\scshape\setstretch{0.65}}{\normalfont\normalsize\setlength{\leftskip}{0pt}\par\vspace{.25zw}}
\newenvironment{frsubenv}{\headfont}{\normalfont}
%\newenvironment{frsubenv}{\setlength{\parindent}{0pt}\normalsize\headfont\setstretch{0}}{\normalfont\normalsize\setlength{\leftskip}{0pt}\par\vspace{.25zw}}


%\newcommand{\frsub}[1]{\begin{frsubenv}#1\end{frsubenv}\par\vspace{1.5zw}}



\renewcommand{\prepartname}{}
\renewcommand{\postpartname}{}
\renewcommand{\prechaptername}{}
\renewcommand{\postchaptername}{}
\renewcommand{\presectionname}{}%  第
\renewcommand{\postsectionname}{}% 節


%% レイアウト調整(b5j,10pt=13Q,twoside,ltjsbook.cls) 
\setlength{\hoffset}{0pt}
\setlength{\oddsidemargin}{-2.0zw}%{-0.5\zw}%{0pt}%{-1.5\zw}
\setlength{\evensidemargin}{\oddsidemargin}%{-1.5zw}%{-0.5\zw}%{0pt}%{-1.5\zw}
% \setlength{\oddsidemargin}{1\zw}%製本時に右ページのみをオフセット
% \setlength{\evensidemargin}{0pt}%
\setlength{\headsep}{10pt}
\setlength{\fullwidth}{46zw}
\setlength{\textwidth}{\fullwidth}%%ltjsclassesのみ有効
%\setlength{\fullwidth}{159mm}
%\setlength{\textwidth}{159mm}
\setlength{\marginparsep}{0pt}
\setlength{\marginparwidth}{0pt}
\setlength{\footskip}{16pt}
\setlength{\voffset}{0pt}
\setlength{\topmargin}{-17mm}
\setlength{\textheight}{230mm}%{263mm}%{225mm}
\setlength{\parskip}{0pt}
\setlength{\parindent}{1zw}
\setcounter{secnumdepth}{2}
\addtolength{\textheight}{1zh}
\setlength{\topskip}{\Cht}

%%%%%%%%% レシピと本文%%%%%%%%%%%%
\usepackage{multicol}
\setlength{\columnsep}{2zw}

\usepackage{fancyhdr}

%\newcommand{\atoaki}{\vspace{.5zw plus 1zw minus .1zw}}
\newcommand{\atoaki}{}

%%分数の表記
\usepackage{xfrac}
\let\frac\sfrac


\newcommand{\yagesage}{}
%%% 本文
\newenvironment{main}{\setlength{\parindent}{1zw}}{}

%%% レシピ
\newenvironment{recette}{}{}

\usepackage{paracol}
%\footnotelayout{p}
\newenvironment{pararecette}{}{}

%%%Glossaries%%%%%%%
\newenvironment{glossaire}{\setlength{\parindent}{0pt}\begin{spacing}{.8}\begin{multicols}{2}}{\end{multicols}\end{spacing}}

 \makeatletter
\renewenvironment{theindex}{% 索引を3段組で出力する環境
    \if@twocolumn
      \onecolumn\@restonecolfalse
    \else
      \clearpage\@restonecoltrue
    \fi
    \columnseprule.4pt \columnsep 2zw
    \ifx\multicols\@undefined
      \twocolumn[\@makeschapterhead{\indexname}%
      \addcontentsline{toc}{chapter}{\indexname}]%
    \else
      \ifdim\textwidth=\fullwidth
        \setlength{\evensidemargin}{\oddsidemargin}
        \setlength{\textwidth}{\fullwidth}
        \setlength{\linewidth}{\fullwidth}
        \begin{multicols}{3}[\chapter*{\indexname}%
        \addcontentsline{toc}{chapter}{\indexname}]%
      \else
        \begin{multicols}{2}[\chapter*{\indexname}%
        \addcontentsline{toc}{chapter}{\indexname}]%
      \fi
    \fi
    \@mkboth{\indexname}{}%
    \plainifnotempty % \thispagestyle{plain}
    \parindent\z@
    \parskip\z@ \@plus .3\jsc@mpt\relax
    \let\item\@idxitem
    \raggedright
    \footnotesize\narrowbaselines
  }{
    \ifx\multicols\@undefined
      \if@restonecol\onecolumn\fi
    \else
      \end{multicols}
    \fi
    \clearpage
  }
 \makeatother


\usepackage{longtable,booktabs}

\newcommand{\shibuaki}{\hspace{.25zw}}
\newcommand{\hachibuaki}{\hspace{.125zw}}

\newenvironment{nota}{\setlength{\parindent}{0.5zw}}{\setlength{\parindent}{1zw}}